---
id: lab1-Modes-intro
slug: /labs/lab1/Modes
sidebar_position: 1
---

# Режимы выполнения программы

## О режимах

С режимами выполнения программы вы сталкиваться при выполнении [лабораторной работы](https://cpp1.docs.iu5edu.ru/docs/labs/lab9) из предыдущей дисциплины. Для этой же дисциплины все лабораторные работы необходимо делать в таком виде.

Программа должна иметь два режима запуска: **демонстрационный** и **интерактивный**:

- В **демонстрационном режиме** необходимо продемонстрировать в консоли все доступные функции работы со словарем с комментариями к отображаемым данным. В данном режиме не должно быть никакого пользовательского ввода. Исполнитель задания самостоятельно определяет какие параметры передаются в качестве аргументов в функции работы со словарем. Конечный вид данного режима определяет исполнитель задания.
- В **интерактивном режиме** обеспечить интерактивное взаимодействие с пользователем для управления словарем.

:::caution

Режим запуска определять по переданным аргументам командной строки. По умолчанию программу запускать в демонстрационном режиме.

:::

## Реализация режима запуска

Для того, чтобы запускать программу в интерактивном режиме, мы будем передавать в качестве аргумента символом `i`. Тогда запуск программы в интерактивном режиме будет выглядеть в оболочке Bash:

```bash
lab1 i
```

Подпрограмму, отвечающую за интерактивный режим, выделим в функцию `interactive()`, а для демонстрационного режима - `demo()`. Тогда прототип программы, определяющий режим запуска, будет выглядеть следующим образом:

```cpp
#include <iostream>
#include <string.h>

int interactive();

int demo();

int main(int argc, char *argv[]) {
    bool isInteractive = false;    // по умолчанию демо-режим.

    // Если i передается в качестве аргумента, то программу
    // необходимо запустить в интерактивном режиме
    if ((argc == 2) && strcmp(argv[1], "i") == 0) {
        isInteractive = true;
    }

    if (isInteractive) {
        return interactive();

    } else {
        return demo();
    }
}
```
